\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{graphicx,color,amssymb,amsmath,amsthm}
\usepackage{url}
\usepackage{fullpage}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[toc,page]{appendix}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\parindent0mm

\include{macros}

\begin{document}
\title{Funktionentheorie}
\maketitle

\tableofcontents
\newpage

\include{Einfuehrung}
\include{DifferenzialrechnungKomplex}
\include{FolgenundReihen}
\include{KomplexeAbleitung}

\textbf{Beispiele}
\begin{itemize}
	\item
	$f: D \to \C, z\mapsto z^n, n \in \Z  $\\
	ist komplex diffbar. mit $f\prime(z) = n z^{n-1}$\\
	D = \{$\C n > 0, \C^{\times} n \leq 0$\}
	Jedes Polynom ist komplex diffbar.
	Sei $Q(z)$ ein weiteres Polynom\\
	$N(Q) = \{z \in \C| Q(z)=0\}$\\
	Dann ist $f :\C \setminus n(Q) \to \C$ komplex diffbar\\
	$z \mapsto \frac{P(z)}{Q(z)}$
	\item
	Sei $(a_n)_{n \in \N}, a_n \in \N$ eine Folge.\\
	Annahme: Die Potenzreihe $f(z) = \sum^\infty_{n=0} a_n(z-a)^n$
	konvergieren in \\
	$B_{R}(a)=\{z \in \C| |z-a|<R\} R>0\}$ \\
	Wir werden später sehen f ist in jedem Punkt von $B_R(a)$ 
	komplex diffbar\\
\end{itemize}

\begin{bemerkung}
\leavevmode
\begin{itemize}
	\item
	Erinnerung aus Ana 2:\\
	Eine Abbildung von D nach $\R^a, D \subset \R^p$, offen, heißt total
	diffbar in $a \in D$, falls eine $\R$-lineare Abbildung \\
	$T: \R^p \to \R^q$ gibt, mit:\\
	$f(x)-f(a) = T(x-a) +r(x), \lim_{x \to a} \frac{r(x)}{|x-a|}= 0$\\
	T ist eindeutig bestimmt und heißt Jacobi-Abb.von f in a 
	oder Tangentialabb. von f in a oder totales Differential. Wir 
	schreiben: \\
	$Tf(a) := T$ \\
	%%%%%%%%%%%%%Lukas Bemerkung 1%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\item
	Erinnerung aus LA:\\
	Für eine $\R$-lineare Abb. $T: \C \to \C$ sind folgende Aussagen äqiv.:
	\begin{itemize}
		\item
		$\exists l \in \C \text{ mit } Tz = lz$
		\item
		T ist $\C$-linear
		\item
		$T(i) = iT(1)$
		\item
		Die Matrix von T bezüglich der Basis $1(=(1,0))$ und die Form \\
		i(=(0,1)) hat die Form:
		\[
		\begin{bmatrix}
		\a & -\b\\
		\b & \a
		\end{bmatrix}
		\]
		%%%%%%%%%%%%%%%Lukas Beweis 1%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\end{itemize}
	\item
	Erinnerung aus Ana 2:\\
	Die Matrix der Tangentialab ist die Jacobi-Matrix der 
	partiellen Ableitungen.\\
	$f:D \to \C, D\subset \C$ offen, total diffbar in $a \in D$.\\
	$f(x,y) = u(x,y) +iv(x,y), z = x+iy=(x,y)$\\
	$\Rightarrow$ Die part. Abl. von u und v in a existieren und die 
	Jacobi-Matrix hat die form:
	\[
	\begin{bmatrix}
	\frac{\partial u}{\p x}(a) & \frac{\p v}{\p x}(a)\\
	\frac{\partial u}{\p y}(a) & \frac{\p v}{\p y}(a)\\
	\end{bmatrix}	 
	\]
	\item
	Anschaulich
	%%%%%%%%%%%%%Lukas Bild1%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\begin{eqnarray*}
	f\prime(a) =&\lim_{h \to 0} \frac{f(a+h)-f(a)}{h}\\
	=& \lim_{h\to 0} \frac{f(a+ih)-f(a)}{ih}
	\end{eqnarray*}
	Wobei h immer reell sei,
	$\Rightarrow f\prime(a) = \p_1 u + i\p_1 v = \frac{1}{i}(\p_2 u 
	+ i \p_2 v)$
\end{itemize}
\end{bemerkung}

\begin{satz}[Cauchy, Riemann]
Sei $f:D\to \C, D\subset \C$, offen, $ a\in D$. Dann sind äquiv.
\begin{itemize}
	\item
	f ist in a komplex diffbar
	\item
	f ist in a total diffbar und für $u = Re(f), v = Im(f)$ gelten die 
	\textbf{Cauchy-Riemannschen-DGLs}:
	\begin{eqnarray}
	\frac{\p u}{\p x}(a) = \frac{\p v}{\p y}(a) \\
	\frac{\p u}{\p y}(a) = -\frac{\p v}{\p x}(a)
	\end{eqnarray}
	Es gilt dann:
	\[
	f\prime(a) = \frac{\p u}{\p x}(a) + i \frac{\p v}{\p x}(a)
	= \frac{\p v}{\p y}(a) -i \frac{\p u}{\p y}(a)
	\]
	\item
	F ist in a total diffbar. und die Tangentialabb. ist $\C$-linear
\end{itemize} 
\end{satz}

\begin{bew}
 1 gdw 3: bem vorher
 2 gdw 3 bem vorher 
\end{bew}

\begin{satz}
Seien $u,v:\R^2 \to \R$, stetig diffbar. Dann ist $f:=u+iv: D \to \C$ total 
diffbar.\\
Gilt ausserdem: $ \p_x u= \p_y v$, $\p_x v = -\p_y u$ überall in D, so ist 
f in jedem Punkt von D komplex diffbar.
\end{satz}
\begin{bemerkung}
Erste Aussage folgt aus Ana 2. Die zweite Aussage folgt aus dem Satz.
\end{bemerkung}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%Lukas BSp. 1%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\textbf{Proposition:}\\
Alternative formulierung von Satz -3 ??:\\
Sei $ f:D\to \C, D \subset \C$ offen, f stetig und total diffbar.\\
Wir definieren:
\[
\frac{\p f}{\p z}:= \frac{1}{2} (\frac{\p f}{\p x}-i\frac{\p f}{\p y}) 
\]
\[
\frac{\p f}{\p \overline{z}}:= \frac{1}{2} (\frac{\p f}{\p x}+i\frac{\p f}{\p y})
\]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%Lukas Proposition 1%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{definition}
Eine Funktion $f:D\to \C$, offen, welche in jedem Punkt von D komplex diffbar ist, heißt auch \textbf{holomorph in D} ( oder analytisch oder regulär).\\
f ist holomorph in $ a\in D$, wenn es eine offene Umgebung $ U \subset D$ von a gibt , in der f holomorph ist.\\
f heißt \textbf{antiholomorph in D}, falls $\overline{f}$ holomorph in D.\\
\[
O(D):= \{f: D\subset \C|\text{ f holomorph in D}\}
\]
\end{definition}

\begin{bemerkung}
O(D) in C(D) ist $\C$-Unteralgebra.\\
$e \in O(D)$ ist Einheit $\Leftrightarrow$ e hat nirgends NST$ f \in O(D) \Leftrightarrow \p_z f = 0$
\end{bemerkung}
\end{document}